<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>golang on Sekolah Backend</title>
    <link>https://sekolahbackend.com/id/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in golang on Sekolah Backend</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 22:06:06 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://sekolahbackend.com/id/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Kondisi</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/09-kondisi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 22:06:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/09-kondisi/</guid>
      <description>Kondisi Kondisi pada pemrograman di gunakan untuk mengatur flow dari sebuah program, sama saja dengan pengambilan keputusan pada dunia nyata, misalnya saat kita puasa kita di perbolehkan makan setelah jam tertentu, nah jam tertentu inilah sebuah kondisi yang menentukan kita boleh makan atau tidak. Sama juga dengan pengambilan keputusan pada sebuah program, sebuah kode dieksekusi ketika kondisi yang diberikan terpenuhi. Ini biasa juga di sebut sebagai Control flow statements.
Go mempunyai 2 macam keyword untuk memilih kondisi, yakni:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Operator</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/08-operator/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 01:22:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/08-operator/</guid>
      <description>Operator Dalam istilah komputer, operator adalah sebuah simbol yang melakukan operasi pada value atau variable.
Contohnya operator &amp;#43; melakukan pertambahan pada 2 value
Go menyediakan berbagai operator yang dapat kita kategorikan sebagai berikut:
Operator Aritmatika Operator Perbandingan Operator Logika Operator Aritmatika Operator Aritmatika digunakan untuk melakukan operasi bilangan seperti penambahan, pengurangan, perkalian, pembagian, dsb
Berikut table operator aritmatika pada Go:
Operator Deskripsi + (Addition) Pertambahan - (Subtraction) Pengurangan * (Multiplication) Perkalian / (Division) Pembagian % (Modulo Division) Sisa Bagi Berikut contoh kodenya:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Konstanta</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/07-konstanta/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:47:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/07-konstanta/</guid>
      <description>Konstanta Konstanta adalah nilai tetap yang tidak bisa diubah, itu menurut wikipedia ya hehe.
Cara mendeklarasi konstanta (selanjutnya akan di sebut sebagai const) pada golang sama dengan deklarasi variable tapi dengan keyword const
Const dapat di deklarasi dengan beberapa tipe data seperti char, string, boolean dan numerin (integer dan float)
Const harus di declare sebelum program jalan, contoh program dibawah adalah deklarasi const setelah program jalan yang akan menghasilkan error</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Komentar</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/06-komentar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:59:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/06-komentar/</guid>
      <description>Komentar Hampir semua bahasa pemrograman memiliki sintaks untuk menambahkan komentar ke kode, dan tentu saja Go juga mempunyainya. Komentar adalah baris dalam program yang menjelaskan dalam bahasa manusia bagaimana kode bekerja atau mengapa ditulis seperti itu.
Komentar itu diabaikan oleh kompiler, compiler tidak akan mengkompile komentar. Komentar menambahkan informarsi berharga yang membantu kolaborator / programmer lain atau diri kita di masa depan untuk memahami kode biar kode lebih mudah di kelola dan maintain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Tipe Data</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/05-tipe-data/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 22:34:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/05-tipe-data/</guid>
      <description>Tipe Data Tipe data adalah cara kita mengklasifikasikan jenis variable, karna dengan tipe data kita memberi tahu komputer jenis data yang digunakan untuk sebuah variable, Go mempunyai 3 tipe data dasar:
bool: merepresentasikan bilai boolean, nilainya hanya aja 2, antara true atau false Numeric: merepresentasikan nilai dalam bentuk angka, yaitu integer, dan juga float (untuk decimal) string: merepresentasikan nilai dalam bentuk string string itu bisa dibilan text biasa dengan ciri ada titik 2 di awal dan di akhir seperti ini &amp;quot;ini string&amp;quot; boolean Tipe data boolean dapat di deklarasi dengan syntax bool tipe boolean ini hanya bisa menerima 2 nilai true atau false, dan setiap kita inisiali variable boolean defaultnya adalah false</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Variable</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/04-variable/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 21:17:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/04-variable/</guid>
      <description>Variable Dalam go ada beberapa cara untuk deklarasi variable, ada yang memakai tipe datanya, ada juga yang tidak.
Deklarasi dengan tipe data Dalam go kita bisa deklasari variable dengan keyword var, dengan format seperti ini var &amp;lt;nama_variable&amp;gt; &amp;lt;tipe_data&amp;gt; dan, berikut contoh kodenya:
package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; func main() { var murid string murid = &amp;#34;Budi&amp;#34; fmt.Println(murid) } Dan ini hasilnya ketika program dijalankan: Deklarasi variable dengan tipe data juga bisa sekaligus loh, seperti ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Hello World!</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/03-hello-world-golang/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 22:01:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/03-hello-world-golang/</guid>
      <description>Hello World! Siapa yang ga tau dengan Hello World! hello world adalah langkah pertama setiap kita belajar bahasa pemrograman, dan di tutorial kali ini kita akan belajar bagaimana membuat Hello World! di golang.
Pertama, kita buka project belajar-golang yang sebelumnya kita buat, lalu buat file baru dengan nama main.go, main.go ini biasanya adalah file utama dari project golang.
Setelah itu kita tulis kode seperti berikut: package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; func main() { fmt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Setup Code Editor</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/02-instalasi-editor/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:05:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/02-instalasi-editor/</guid>
      <description>Instalasi Editor Kita bisa pakai Visual Studio Code sebagai code editor, memiliki fitur lengkap, dan juga cukup mudah digunakan. VScode juga memiliki extention yang mendukung bahasa pemrograman Go.
Kita bisa mendownloadnya disini https://code.visualstudio.com/ Kita install seperti biasa.
Lalu bisa buka project belajar-golang yang sebelumnya kita buat Ekstetion yang perlu di install Install juga extention golang untuk membantu kita dalam membuat project Go, dengan menginstall extention golang, banyak fitur-fitur yang dapat membantu kita seperti trace error, syntax highlighting, go to definition, code completion, dan masih banyak lagi bisa buka disini untuk lebih lengkapnya https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Setup Go Module</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/01-setup-go-module/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:28:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/01-setup-go-module/</guid>
      <description>Apa itu Go module? Go modules atau go.mod adalah dependency managernya golang, bila bahasa pemrograman lain seperti php punya composer, javascript punya npm, golang punya go module.
Setup Go Project dengan go module Pertama kita bisa membuat folder baru untuk project Go baru
Untuk initialisasi go mod kita bisa jalankan syntax
go mod init &amp;lt;nama_project&amp;gt;
nah seperti kalian lihat, file go.mod terbuat secara otomatis, sekarang kita sudah siap untuk membuat aplikasi dengan Go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Golang: Cara Instalasi Golang</title>
      <link>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/00-instalasi-golang/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 21:28:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://sekolahbackend.com/id/blog/golang/00-instalasi-golang/</guid>
      <description>Sejarah Golang: Golang adalah bahasa pemrograman yang dibuat di Google pada tahun 2009 oleh Robert Griesemer, Rob Pike, dan Ken Thompson.
Golang sangat terkenal karena bahasanya mudah di pahami, dinamis dan mudah untuk integrasi dengan bahasa lain, dengan begitu golang sangat cocok untuk mengembangkan aplikasi dengan traffic tinggi.
Berikut cara instalasi golang: Download file binary di https://go.dev/dl/ berdasarkan sistem operasi kalian. Buka file binary yang sudah terdownload, lalu kalian bisa klik continue dan ikuti step seperti install aplikasi pada umumnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
